% Created 2014-09-14 sø. 13:06
\documentclass[presentation,smaller]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fixltx2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{float}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}
\tolerance=1000
\usepackage[norsk]{babel}
\subtitle{Større oppgave som bruker øving 2 og øving 3 pensum.}
\renewcommand\maketitle{\ntnutitlepage}
\renewcommand\alert{\textbf}
\usepackage{minted}
\usetheme{ntnubokmaal}
\author{Benjamin Bjørnseth}
\date{\today{}}
\title{Øvingsforelesning TDT4105 Matlab}
\hypersetup{
  pdfkeywords={øving 2, øving 3, tdt4105, matlab},
  pdfsubject={Oppgaver med øving 2 (og litt 3) pensum.},
  pdfcreator={Emacs 24.3.1 (Org mode 8.2.7c)}}
\begin{document}

\maketitle
\begin{frame}{Innhold}
\tableofcontents
\end{frame}



\section{Oppgaver}
\label{sec-1}


\begin{frame}[fragile,label=sec-1-1]{Påminnelse}
 \begin{itemize}
\item For de som ikke jobbet med Matlab i helgen
\end{itemize}

\begin{columns}
\begin{column}{0.333\textwidth}

\begin{minted}[]{matlab}
if <betingelse>
    <kode>
end
\end{minted}
\end{column}

\begin{column}{0.333\textwidth}

\begin{minted}[]{matlab}
if <betingelse>
    <kode1>
else
    <kode2>
end
\end{minted}
\end{column}


\begin{column}{0.333\textwidth}

\begin{minted}[]{matlab}
if <betingelse1>
    <kode1>
elseif <betingelse2>
    <kode2>
...
elseif <betingelseN>
   <kodeN>
else
   <kodeN+1>
end
\end{minted}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}[label=sec-1-2]{If, if, if\ldots{}}
\begin{itemize}
\item Lag en funksjon for å regne ut billettpris til Bø Sommarland for én person
\end{itemize}

\begin{columns}
\begin{column}{0.7\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{//home/benjambj/skole/phd/pliktarbeid/itgk/itgk-ovingsforelesninger/tdt4105/2014/oving-2/sommarland-billettpriser.png}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}[label=sec-1-3]{If, if, if\ldots{}}
\begin{itemize}
\item Lag en funksjon for å regne ut billettpris til Bø Sommarland for én person
\end{itemize}

\begin{columns}
\begin{column}{0.3\textwidth}

\begin{itemize}[<+->]
\item Hva bestemmer pris?
\item Hvordan bestemmes pris?
\begin{itemize}
\item Sjekk noen eksempler
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{column}

\begin{column}{0.7\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{//home/benjambj/skole/phd/pliktarbeid/itgk/itgk-ovingsforelesninger/tdt4105/2014/oving-2/sommarland-billettpriser.png}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}[label=sec-1-4]{Matriser}
\begin{itemize}
\item Mulige synspunkt:
\begin{itemize}
\item Matriser er en samling vektorer
\item Vektorer er en $1 \times n$ eller $n \times 1$ matrise
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-1-5]{Rader og kolonner}
 \begin{itemize}
\item Sammenlikn: 
\begin{itemize}
\item \texttt{v = [ 1, 2, 3 ]}
\item \texttt{v = [ 1; 2; 3 ]}

\item <2> \texttt{A = [ 1, 2, 3; ...} \\
             \quad \quad \quad \texttt{4, 5, 6; ...} \\
             \quad \quad \quad \texttt{7, 8, 9 ]}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-6]{Hente ut element}
\begin{itemize}
\item Gitt en $4 \times 4$ matrise A:
\begin{itemize}
\item Hent ut element $A_{12}$
\item Hent ut kolonne nummer 2
\item Hent ut rad nummer 3
\item Hent ut den indre $2 \times 2$-matrisen
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-1-7]{Observasjon}
 \begin{itemize}[<+->]
\item Inspiser \texttt{A = zeros(3)}
\item Likner litt på et tripp-trapp-tresko-brett?
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-8]{Oppgave}
\begin{itemize}
\item Implementer tripp-trapp-tresko
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-9]{Oppgave}
\begin{itemize}
\item Implementer tripp-trapp-tresko
\end{itemize}

\begin{columns}
\begin{column}{0.6\textwidth}
\begin{block}{Feil fokus}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{//home/benjambj/skole/phd/pliktarbeid/itgk/itgk-ovingsforelesninger/tdt4105/2014/oving-1/hva-skal-jeg-skrive.png}
\end{block}
\end{column}

\begin{column}{0.4\textwidth}
\begin{block}{Rett fokus}
\includegraphics[height=0.5\textheight]{//home/benjambj/skole/phd/pliktarbeid/itgk/itgk-ovingsforelesninger/tdt4105/2014/oving-1/hvordan-lose-problemet.png}
\end{block}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}[label=sec-1-10]{Implementer tripp-trapp-tresko}
\begin{itemize}
\item Hva skal til?
\begin{enumerate}
\item Må kunne plassere brikker
\item Må kunne sjekke seier
\end{enumerate}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-11]{Implementer tripp-trapp-tresko}
\begin{itemize}
\item Plassere brikker
\begin{itemize}
\item Kan ikke fysisk plassere noe
\begin{itemize}
\item Vi bestemmer modellen
\end{itemize}

\item Huk av element i matrisen
\begin{description}
\item[{'-'}] Feltet er tomt
\item[{'X'}] Spiller 1 sin brikke
\item[{'O'}] Spiller 2 sin brikke
\end{description}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-12]{Implementer tripp-trapp-tresko}
\begin{itemize}
\item Sjekke seier
\begin{itemize}
\item Tre like i en rad?
\begin{itemize}
\item Sjekk tre like i rad 1
\item Sjekk tre like i rad 2
\item Sjekk tre like i rad 3
\end{itemize}

\item Tre like i en kolonne?
\item Tre like langs en diagonal?
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-13]{Oppgave}
\begin{itemize}
\item Implementer tripp-trapp-tresko
\end{itemize}
\begin{enumerate}[<+->]
\item Sjekke seier
\begin{enumerate}
\item Lag en funksjon treLike(rad, brikke)
\item Lag en funksjon treLikeBortover(brett, radnummer, brikke)
\item Lag en funksjon treLikeNedover(brett, kolonnenummer, brikke)
\item Lag en funksjon treLikeDiagonalt(brett, brikke)
\item Lag en funksjon harVunnet(brett, brikke)
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-14]{Brukerinteraksjon}
\begin{itemize}
\item Hvordan ønsker vi å spille spillet?
\begin{itemize}
\item Annenhver tur
\item Skriv inn ønsket plassering
\begin{itemize}
\item Må være gyldige rad- og kolonnenumre
\item Det kan ikke stå en brikke der fra før
\end{itemize}
\item Slutter hvis
\begin{itemize}
\item En spiller vinner
\item Brettet er fullt
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-1-15]{Oppgave}
 \begin{itemize}
\item Implementer tripp-trapp-tresko
\end{itemize}

\begin{enumerate}[<+->]
\item \sout{Sjekke seier}
\item Kjør spillet
\begin{enumerate}
\item Lag en funksjon brettetErFullt(brett, tomBrikke)
\item Lag en funksjon lesInnRadOgKolonne()
\begin{itemize}
\item Sjekker gyldige tall
\end{itemize}
\item Lag en funksjon hentNesteTrekk(brett, tomBrikke, brikke)
\begin{itemize}
\item Sjekker gyldig plassering
\end{itemize}
\item Lag et script \texttt{spill\_tripp\_trapp\_tresko}
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{frame}
% Emacs 24.3.1 (Org mode 8.2.7c)
\end{document}